有冇人開始轉會用Signal ??

如題

笑死

彈出彈入

用咗幾年了

利申轉緊

TG, thanks

有
不過成個電話list得3個人用
仲要係唔熟

開咗冇壞

轉左
依家常用嘅group轉哂去signal
基本上冇咩開過whatsapp

good , I am doing the same thing

吹雞轉啦

tg用嚟叫雞嘅

想知wechat拎幾多項

大部分contact已用緊signal

多到你自己唔知佢都知

有無人覺得signal好食電？

hugo1991有冇轉去signal

點睇

你用開咩group?

冇叫過

Signal 唔係話會俾資料政府咩?

tg. 冇俾過都爆咗勁多手足

一項： everything

有諗過但都係算, 就算WHATSAPP都長期冇人搵

我揾你囉

LINE 開始多人用返

Line 多台灣人用

Line Today 不了

最好的保密者，不止要守口如瓶
文：薯伯伯

萬一法庭要求 Signal 提交客戶資料，Signal 會如何應對？我們不說理論，只看真實經過法庭驗證的實例。

話說在 2016 年 6 月 30 日，美國維珍尼亞州東區聯邦地區法院發出傳票，要求 Signal 的代表機構，向聯邦大陪審團提供兩名 Signal 用戶的信息。

Signal 的代表機構美國公民自由聯盟基金（American Civil Liberties Union Foundation）向法院提交的正式回應，摘要如下：

- 美國法院的大陪審團要求向 Signal 交出兩個用戶的戶口資料。

- Signal 的代表回應：兩個電話號碼，一個沒有 Signal 帳號，另一個有。

-Signal 所採用的 Open Whisper Systems（OWS）對這名用戶只保留了兩項資料：

1. 開戶時間（time of account creation）。

2. 最後一次連接到 Signal 伺服器的時間（date of the last connection to Signal servers

在回應法院的聲明裡，Signal 的代表機構還強調：

- Signal 並沒有存儲用戶的姓名

- Signal 並沒有存儲用戶的地址

- Signal 並沒有存儲用戶的電話號碼

- Signal 並沒有存儲用戶的電郵地址

- Signal 並沒有存儲用戶的交費方式

- Signal 並沒有存儲用戶的IP 註冊

- Signal 並沒有存儲用戶的IP 登入資料及地址

- Signal 並沒有存儲用戶的帳號歷史

- Signal 並沒有存儲用戶的收費記錄

- Signal 並沒有存儲用戶的上下流的供應商

- Signal 並沒有存儲用戶的 cookies 資料

- Signal 並沒有存儲用戶其他相關資料。

Signal 的代表機構還嚴正地回應法院的傳票，指出根據法例美國法院根本不能以大陪審團的傳票形式取得該幾項的資料。即使有合法的傳票，他們根本就沒有相關資料，所以在技術上是無辦法提供任何資料。

後來 Signal 在自己的博客上這樣解釋：「我們設計 Signal 服務時，儘量減少保留的用戶數據，我們能提供的唯一信息是用戶註冊 Signal 的日期和時間，以及用戶連接到 Signal 服務的最後日期。」

並再補充道：「我們沒有存儲用戶聯繫人的任何信息（如聯繫人本身、聯繫人的哈希值、任何其他衍生的聯繫人信息等），關於用戶組的任何信息（如用戶有多少個組，用戶在哪個組，用戶組的成員列表），或者用戶與誰通信的任何記錄。」

Signal 強調：「所有的消息內容都是端到端加密的，所以我們也沒有這些信息。」

當有人說，他們發現 Signal 的用戶協議裡，聲稱會向司法機構提供資料，其實這句話的含意，是他們會提供開戶日期時間，及最後連線的日期資料。

至於 Telegram 呢？最近看 HKFP 的報道，聲稱 Telegram 承諾暫時停止向香港執法或司法機構提供用戶資料，那他們如果要提供資料，可以提供甚麼呢？按以往的其他報道，他們有保留用戶的 IP 地址及電話號碼。至於還有沒有其他，就不是太肯定。

不過與其信一間公司自己的說法，我寧願更信一個經受法庭傳票驗證的事實。

最好的保密者是甚麼？

不是守口如瓶的人，而是甚麼也不知道的伙伴。

這個在資訊保安上，其實有一個名詞，叫zero knowledge，零知識，當對方甚麼也不知道時，即使想出賣你，也沒有辦法。類似的情況，還有 ProtonMail。ProtonMail 是加密的電郵系統，服務供應商如果收到傳票要把你的資料供出，也是無能為力。他們可以幫你把戶口的密碼重置，但裡面的內容會自動全盤崩毀，100% 刪除，不能回復。

這就是 zero knowledge 的意義與威力。

我們的信任，從來不應天真地建立在一間公司或機構之上，而是建基在制度之上。只有當制度的設計本身，根本不容許背叛，我們才能相信自己不會被背叛。

香港人，不會對上述這句話感到陌生吧？

已轉Signal, what app已del

會唔會係另一種監控
吹風叫你轉第2隻, 點知原來全部資料都送中

已轉

#37答咗你

有youtuber 講過下，signal 係月 open source 寫出黎，whatsapp 唔係.....

咁open source 唔係會易被人hack 咩？

裝左年幾，冇人用
BTW，香港人對私隱係冇視，方便就得
wechat都冇所謂時候，講呢D

如果之前accepted, 可唔可以再decline?

轉ed

用緊

Facebook messenger都成200幾

發現telegram/ line 入到contact list
但signal 一個都入唔到，但屋企人又搵到我個名。
唔知係咪i cloud 問題

有人改野要commit上去既時候亦都有人把關，唔係阿豬阿狗都改到，亦唔係一個人話晒事

Hi

比人捉左拎現實手機爆都計？你估真係官方爆咩on9

部份friend一齊轉咗

好多朋友轉咗

轉左N9年

有冇人試過喺 contact 揾唔到對方，但係對方係有裝 signal 嘅，可以點整

我fd話搵唔到我，於是我用「以電話搜尋」

Load 左十幾秒，就出現左

另
搵到識郁既連登stickers

正呀喂

我直頭彈server error。試過好多次都唔得。

呢個問題真係要搞搞佢

Credit to : 唔撚知叫咩名好 巴打
我自己整左啲sticker比大家用住先，期待連仔快啲出
LIHKG_DOG

LIHKG_PIG

LIHKG Lomore 1

LIHKG Lomore 2

Credit to : 英年早肥 巴打

另
搵到識郁既連登stickers

慢慢轉緊

一齊重視返囉

我意思係被爆出嚟

#37 已經答咗你

利申 signal , tg 都會用，打開 twitter 線

人要時間慢慢適應既

啱啦，引入競爭，唔好比whatsapp籠斷

用緊啦

Parler究竟發生咩事？！

今次好似嚟真，feel到全世界好多人轉緊，unbox therapy都有提呢件事

轉了

好撚食電
我問題定點

死守ws

Thanksss

入緊

裝accubattery 試下

身份證
bank account
POI locked down

???

轉tg易過轉single la

FB 有份迫害Trump

FB

好事，大家終於睇清豬閪伯格啲衰嘢

識好少人，盡力叫緊熟既轉

梗係轉咗啦

Dl左

開始用緊

拉大隊轉左了
仲要有咁多stickers用

signal簡單啲似whatsapp啲，啱年少老幼

最重要係要同父母裝

Secure Messaging Apps Comparaison (之前有巴絲鋪過)

轉咗,但都係預撚咗唔會有人搵

why not both

wire 都好似唔錯
唔係USA 都係一個賣點

其實做咩要轉？個個都係*話轉*

自己睇新聞

Open source (vs Proprietary) 先至係重點

突然間身邊開始多人用

wechat

轉緊

已經down左， 不過冇乜朋友用

其實包括protonmail 所有 用SMTP嘅email服務
政府都有辦法截獲到數據而且係未經加密
呢個係先天缺陷
最安全就係敏感email唔好 inter-domain咁 send
而係喺同一個domain內嘅通訊
即係要 proton to proton/Gmail to gmail會比
Gmail to proton/proton to gmail安全

其實點解唔轉line? 日本台灣韓國都有用開

轉會

line唔係open source冇咁安全

有無人group埋d sticker share?

最難喺返工嗰班要一齊轉

但係依家講緊嘅係取代WhatsApp 唔係tg 喎，講唔安全嘅係tg講咪得囉

用signal 好似係亞洲isolated 咗自己，同講多人有用過同介面line 做取代好似更加合適

係

Line=垃圾

Down 左一星期，今日多左身邊人用
同時都keep 住用line +tg
WhatsApp 用到deadline 先del

睇咩呀睇？公司做野個d轉到再講

signal仲安全過tg喎ching
line個focus太散太多功能，老人家難學

講真我覺得signal唔太好用 Send message要等一等先sd到

轉得一個chat就安全一個，唔會攞唔到100分就唔溫書攞0分

做第一個，行多一步

呢d bug 遲d 更新會慢慢除走

Signal 個介面都好差喎

等佢 update fix 下囉

轉左用whatsapp business 個自動回覆功能叫人轉signal

屌啦星POST1啲圖可唔可以比較埋WECHAT
同個廢老講佢話用WECHAT咪得

signal 係咪無得DELETE 對方啲對話?

用左Signal大半年都係得廿個friend 用緊，剩係呢個weekend, 個list成百幾人，好誇張。。。

已將常用Grp開左邀人入，佢地都一齊轉會了

有人搵你先算啦

其實安全界同私隱界已經推薦咗依個apps好耐，終於有人用喇

gogogooooooo

移民呀

其實今次FB 會唔會玩大咗呢？我裝咗signal 幾個月叫極啲人都唔裝，但呢兩日不分黃藍個個係咁裝！今朝一開個App 彈左幾十人出嚟！

open source 意味住任何人都可以上去睇到佢入面做咗啲咩，佢越多人用，就越多黑客去睇、去破佢啲曲

比起去破佢嘅人，會去幫手修補漏洞嘅人會更多，而且都確保服務者冇私底下亂嚟

open source同時都可以促進軟件開發界嘅發展，令到更多人可以學到優秀嘅軟件係點寫，對於電腦嘅未來發展好重要

近嚟唔少公司都開始重視open source，特別係google，佢整嘅android同chromium就係open source，就因為噉而出現好多高汁嘅rom同browser

microsoft亦致力於open source，反而apple係最保守嗰個，屌佢老母

個開發者係signal foundation，non-profit organization嚟，大家支持就損捐下錢畀佢，起碼都可以買多啲server

得

不了，唔會聽奶共狗講

遲d dele埋ig

冇朋友所以有冇wtsapp signal都冇咩所謂

轉左 一齊轉

gogogo

向強權表態，一齊移民 signal

有巴打整埋google form
連登幾時整Signal 專用嘅Sticker

#22 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

大家一齊轉WhatsApp profile pic
Source:

用ing

唔錯

手足

外國都開始轉用Signal啦

唔會
tg已經夠曬
而且tg亦都會多人用啲
前年到依家叫人down tg都叫極都叫唔郁
更何況係signal？

一般正常社交 wts ig fb已經夠曬
出面啲公司都用緊呢三樣 唔係話轉就轉
除非你避緊難要隱藏身份要用到signal
否則TG anonymous number + secret chat都足夠安全

不過我都下載定signal擺左係度冇用到
我只係講事實

signal已轉
facebook已del

你永遠控制唔到潮流，都唔會估到潮流係點行

再者 signal , tg 雙開係意料中事

用緊，不過得幾個朋友用...

我都係得幾個識既用 仲要有d係唔熟

曾幾何時，ICQ都好普及，MSN都好普及，Xanga都好普及

開心使用中

whatsapp 有冇方法過到資料去signal ?

冇啦

今晚又多左幾多人加入signal

同老母一齊已轉會

你知唔知有幾多個係自爆?

行多步叫屋企人一齊通訊軟件移民

全部自爆咩，佢 aim 鳩你就被爆啦，第一次 del tg account 咩

利申重用緊

tg

我覺得好多都係TG衰自爆 把口唔識收用幾安全既app都冇用

open source可能會令壞人更易發現有咩漏洞
但係都令其他人更易發現到從而去完善套軟件
經歷過風雨都倖存先至最安全

Signal 個聯絡人表係咪唔識自己更新有咩朋友轉左會
定係我根本無朋友

大家whatsapp 轉icon la
利申reddit 偷圖0

Signal 換電話號碼點算

毒撚表示轉唔轉都冇所謂 長期得公司人搵
平時都唔響

一早有用

TG畀香港人感覺太負面,又偷食/搵sp/狗公/抗爭行動大台.所以冇乜人會當佢正常咁用.

Elon Musk Discloses Funding WhatsApp Rival Signal, Says Will 'Donate More'

不過好似幾 chur 電

可以點解決

唔轉
本身無fb

食電排第一

我覺得MEWE仲食電

點算

chat room熜左個通知佢

background做緊d咩咁燒電

唔知

我教 low power mode 就可以 off 到佢 background app refresh

係邊到整

Single有無得似whatsapp咁有business?

iphone setting -> battery -> low power mode

咩係single?

Sor打錯 signal

想問下,點解add人入group,有d要等佢accept,有d又唔洗

group setting 有得 set

我指要等被add個人accept,即係我add A入group,要等A accept先成功加到佢入group

借個位分享

香港Signal 群組合集

香港Signal Sticker 貼圖合集

個個都開始轉用signal 啦！ 大家都請轉用

Me

Facebook WhatsApp 仲勁

hashtag撐trump #support_president_trump

可以閂，變做 call

好誇張，今日勁多group都轉晒去signal，除左公事group
希望香港人唔係貪新鮮，而係真係開始重視用戶私隱先轉

Line Today 部門班友勁藍，連留言都係清一色歌頌大陸，點解一個台灣app會係咁

玩到咁大

個UI 真係要執一執佢

其實私底下個個都轉用，但就係冇人開口提議要轉app
一來年紀大既人要轉學用新app唔係咁易，都幾影響工作
二來大機構做野你出聲要轉app，好易俾d陰濕藍絲標籤你再背後做你

如果有方法將whatsapp嘅對話搬得過signal再繼續講落去就容易好多叫到公事群組轉

點解d公海group咁少人既，小貓三四隻

你signal background refresh 係點

讓我們切換到 Signal：

係group send呢個出黎，
等fd裝完what app真係刪得

當然公事用冇辦法，
我打算同上司講我冇what app

想知係咪真係咁食電

我熄咗個 event : contacts joined signal "

睇吓會唔會好d

whatsapp有咩值得留念
signal唔好用可重用另外幾個

大家最好delete埋account
推動下大家身邊人都轉埋一份
我同佢哋講明del ac，要搵自己要轉app
死都唔轉咪byebye咪搵我

開咗仙
開咗就有人搵

好食電

自從SIGNAL移民潮之後
WHATSAPP D GROUP就再冇新MESSAGE
豬閪你呢鋪陷家剷

大家決心 ， 證明黃陣未死

你試吓 off 咗 notifications -> events : contacts joined signal

我覺得好d

再等佢 update 搞搞佢

我公司啱啱轉左熄爐

update jor laaaa

4年半前嘅野
點知到今日都冇變？